{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_003671",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "부산장애인관광\n가이드북",
        "collectedDate": "2023-09-06",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "성지곡유원지(어린이대공원)"
    },
    "text": "ソンジゴク遊園地(子供大公園)\n住所 釜山市釜山鎮区スプラウト路295\n韓国の上水道導入は釜山で始まった。\n開港以後、日本の全館居留地内では倭館内に過去から降りてきた2坑の井湖を使用してきたが、1880年に初めて宝水川上流から竹の傷で導水設備をして水を受け取り始め、1886年にはこれを樽に変えたという。 しかし、このような施設だけでは急増する居留民と多数の日本漁船に対する給水需要に耐えられず、日清戦争で多数の日本軍人まで上陸することになると、1894年6月から宝水川に集水堰堤を築造して自然ろ過装置とする一方、日本居留地内の大庁洞に排水池を作って直径約15cmの土管に水を送る工事を始め、1895年1月に竣工した。 これが釜山上水道の嚆矢であり、ソウルの上水道より約13年が先立つ。\n聖地谷水源地には上流の貯水池ダムと下の沈殿池ダムなど2つのダムがあるが、水源地ダムと下流の沈殿池ダムは韓国初のコンクリート重力式ダムだ。\n水に接する内側の断面は垂直に近く、外側は下が広く、上に行きながら幅が急激に体感された形だ。 聖地谷水源地は上水道確保の有機的なシステムである集水と貯水、沈殿、濾過地に向かう導水路などがほぼ原型のまま保存されており、麗水路は当時下流居住農民のための水源供給に配慮したもので、同じ時期に建設された英国式ダムで見られる特徴を持っている。\n\nお問い合わせ先:051)860-7818(子供大公園観光案内所)\nホームページ : bschildpark.bisco.or.kr\n開館時間:24時間年中無休\n障害者トイレ:1 子供大公園管理事務所2 四明大師護国広場3 子供大公園駐車場4 水辺公園5 Uヘルスケアセンター\n障害者駐車場:釜山子供大公園公営駐車場(23面)\n公共交通機関:都市鉄道 - 3号線総合運動場駅9番出口から3.4km\n低床バス - 44番、54番、81番、63番\n周辺観光地:釜山市民公園\nその他の事項:釜山障害者コール051)466-8800(足回り)おすすめ\n車椅子レンタル:手動車いす2台(子供大公園観光案内所)",
    "QA": [
        {
            "question": "この遊園地の住所はどこですか？",
            "answer": "釜山市釜山鎮区スプラウト路295"
        },
        {
            "question": "釜山で上水道が導入されたのはいつですか？",
            "answer": "1880年に初めて宝水川上流から竹の傷で導水設備をして水を受け取り始め、1886年にはこれを樽に変えたとされています。"
        },
        {
            "question": "この遊園地はどのように水を供給していますか？",
            "answer": "1894年から宝水川に集水堰堤を築造して自然ろ過装置とし、日本居留地内の大庁洞に排水池を作って土管に水を送る工事を行いました。"
        },
        {
            "question": "釜山上水道は何年に始まりましたか？",
            "answer": "釜山上水道はソウルの上水道よりも約13年早い、1895年に始まりました。"
        },
        {
            "question": "釜山上水道の水源地にはどのようなダムがありますか？",
            "answer": "聖地谷水源地には上流の貯水池ダムと下の沈殿池ダムなど2つのダムがあります。"
        },
        {
            "question": "釜山上水道のダムはどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "水に接する内側の断面は垂直に近く、外側は下が広く、上に行くほど幅が急激に体感される形状です。"
        },
        {
            "question": "この遊園地の開館時間は何時から何時までですか？",
            "answer": "24時間年中無休です。"
        },
        {
            "question": "この遊園地への公共交通機関はありますか？",
            "answer": "都市鉄道の3号線総合運動場駅9番出口から3.4kmです。また、低床バスの44番、54番、81番、63番なども利用できます。"
        },
        {
            "question": "この遊園地の周辺にはどのような観光地がありますか？",
            "answer": "釜山市民公園が周辺にあります。"
        },
        {
            "question": "この遊園地で車いすのレンタルは可能ですか？",
            "answer": "はい、手動車いすが2台レンタル可能です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 643,
        "QA": 423
    }
}